\subsection{Package: navigation}

	\paragraph{Verwendete Entwurfsmuster}
	\begin{itemize}
	 \item[Einzelstück] für \m{NavigationModel} und \m{NavigationOutput}
	 \item[Strategie] für die verschiedenen Implementierungen von \m{NavigationOutput}
	\end{itemize}

	\begin{figure}[here]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{img/systemparts/navigation.pdf}
		\caption{Klassendiagramm zum Package: navigation}
		\label{fig:navigation}
	\end{figure}

	\subsubsection{Interface: NavigationOutput}\label{naviOutput}
		\paragraph{Methoden}
		\begin{description}
			 \itnl[\underline{getInstance():NavigationOutput}] Einzelstück-Methode
			 \itnl[void deliverOutput(CrossingInformation, int distanceToTurn)] gibt die Anweisung für den Abzweig bei \m{Coordinate} aus. Wie das passiert, legt die konkrete Implementierung fest.
		\end{description}

	\subsubsection{Interface: NavigationInfo}
		Ermittelt Distanzwerte bezüglich der Route, auf der man navigiert und stellt diese anderen Komponenten des Programms zur Verfügung.
		Ermittelt Zeitwerte bezüglich der Route, auf der man navigiert und stellt diese anderen Komponenten des Programms zur Verfügung.

		\paragraph{Methoden}
		\begin{description}
			\itnl[\underline{getInstance():NavigationInfo}] 
				Gibt eine Instanz der NavigationInfo zurück.
			\itnl[getDistOnRouteInMeter():int]
				Gibt die auf der aktuellen Route zurückgelegte Distanz in Metern zurück.
			\itnl[getDistLeftOnRouteInMeter():int]
				Gibt die noch auf der aktuellen Route zurückzulegende Distanz zurück.
			\itnl[getTimeOnRouteInSec():int]
				Gibt die auf der aktuellen Route verbrachte Zeit in Sekunden zurück.
			\itnl[getTimeLeftOnRouteInSec():int]
				Gibt die noch auf der aktuellen Route bei derzeitiger Geschwindigkeit zu gehende Dauer in Sekunden zurück.
		\end{description}

	\subsubsection{Klasse: NavigationModel}
		\paragraph{Implementiert} \m{PositionListener, RouteListener, CompassListener, SpeedListener}

		Diese Klasse verwaltet die aktive Navigation und die aktivierten Ausgabestrategien.

		\paragraph{Methoden}
		\begin{description}
			\itnl[\underline{getInstance():NavigationModel}] Gibt eine Instanz des NavigationModel zurück.
			\itnl[addOutputStrategy(NavigationOutput):boolean] Fügt eine Ausgabestrategie hinzu (siehe auch \ref{naviOutput}).
			\itnl[removeOutputStrategy(NavigationOutput):boolean] Entfernt die übergebene Ausgabestrategie (siehe auch \ref{naviOutput}).
			\itnl[getOutputStrategies():List<NaviOutput>] Gibt die zur Zeit aktiven Ausgabestrategien zurück.
			\itnl[isRunning():boolean] Gibt true zurück, wenn die Navigation läuft, false anderenfalls.
			\itnl[toggleNavigation():boolean] Schaltet die Navigationsführung an, wenn sie aus ist und aus, wenn sie an ist. Gibt zurück, was \m{isRunning()} direkt nach diesem Methodenaufruf zurückliefern würde.
			\itnl[getNavigationInfo():NavigationInfo] Gibt das \m{NavigationInfo}-Objekt zu der Navigation zurück.
		\end{description}

	\subsubsection{Klassen: VisualTextNaviOutput, ArrowNaviOutput, StereoNaviOutput, AudibleTextNaviOutput}
		\paragraph{Implementiert} \m{NavigationOutput}

		Implementieren verschiedene Strategien der Ausgabe der Navigationsanweisungen.